美國放寬南韓、巴西、阿根廷鋼鋁配額限制

美國放寬南韓、巴西、阿根廷鋼鋁配額限制

美國商務部表示，總統特朗普已簽署公告，向南韓、巴西及阿根廷三國，放寬入口鋼鐵和鋁材配額限制。加拿大、墨西哥本周有望與美國完成《北美自由貿易協定》（NAFTA）重新談判，卻未在放寬鋼鋁配額受惠國家之列。

華府宣佈放寬南韓、巴西及阿根廷鋼鐵，以及阿根廷鋁材配額限制。公告表示，企業需要的鋼鐵和鋁材種類，如因美國產能不足或質量未達標而需要入口，則可申請豁免佔用配額，毋須繳付關稅。

美國早前向進口鋼鐵和鋁材加徵關稅，並實施配額制度。美方限定進口南韓及巴西鋼鐵數量，為2015至2017年平均數量70%。

贏國又贏